---	
title: Rekomendasi FGD YANKESMAS dinkes Sarolangun Jambi
date: 2012-06-30
categories:	
- laporan
- sms
- Benor FM
layout: laporancmb	
---	

Rekomendasi FGD YANKESMAS (Layanan Kesehatan Masyarakat) di Dinkes Sarolangun Jambi, 29 November 2012 :
1. Kunjungan YANKESMAS bagi Orang Rimba Selatan TNBD akan rutin dilakukan oleh Puskesmas Pematang Kabau, Puskesmas Air Hitam, Puskesmas Pauh 1 X/ 2 bulan.
2. Pendataan dan Survei masalah Kesehatan Orang Rimba (Status Gizi, kerawanan Penyakit dan Pola Hidup). 
3. Pelatihan Bahasa Orang Rimba bagi petugas Medis 
4. Terbentuknya Pokja YANKESMAS Sarolangun untuk Orang Rimba lintas sektor (Dinkes, Disdik, Dishut, BTNBD, BPMPD dan KKI WARSI). Ketiga agenda tersebut akan efektif dilakukan per Januari 2013.
